% chktex-file 19
\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Factus est Iuda sanctuárium \MediatioE{e}[ius,] Israel poté\TerminatioEI{stas}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Judá tornou-se o templo do Se\MediatioE{nhor}[,] e Israel se transformou em seu \TerminatioEI{do}{mí}nio.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Mare vidit et \MediatioE{fu}[git,] Iordánis convérsus est \TerminatioEI{re}{trór}\-sum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}O mar, à vista disso, pôs-se em \MediatioE{fu}[ga,] e as águas do Jordão retro\TerminatioEI{ce}{de}ram.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Montes saltavérunt ut a\MediatioE{rí}[etes,] et colles sicut a\TerminatioEI{gni}[ ]{ó}vium.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}As montanhas deram pulos como o\MediatioE{ve}[lhas,] e as colinas, parecendo cor\TerminatioEI{dei}{ri}nhos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quid est tibi, mare, quod fu\MediatioE{gi}[sti?] et tu, Iordanis, quia convérsus es \TerminatioEI{re}{trór}sum?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Ó mar, o que tens tu, para fu\MediatioE{gir}[?] E tu, Jordão, por que recuas des\TerminatioEI{te}[ ]{mo}do?~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Montes, quod saltástis sicut a\MediatioE{rí}[etes,] et colles, sicut a\TerminatioEI{gni}[ ]{ó}vium?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Por que dais pulos como ovelhas, ó mon\MediatioE{ta}[nhas?] E vós, colinas, parecendo cor\TerminatioEI{dei}{ri}nhos?~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}A fácie Dómini, contremísce, \MediatioE{ter}[ra,] a fácie De\TerminatioEI{i}[ ]{Ia}cob.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Treme, ó terra, ante a face do Se\MediatioE{nhor}[,] ante a face do Senhor Deus de \TerminatioEI{Ja}{có}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Qui convértit petram in stagna a\MediatioE{quá}[rum,] et silicem in fontes \TerminatioEI{a}{quá}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}O rochedo ele mudou em grande \MediatioE{la}[go,] e da pedra fez brotar águas \TerminatioEI{cor}{ren}tes!~\Responsorium}
}